% Description
\documentclass[11pt]{ltjsarticle}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{luatexja}
\usepackage{lltjext}
\usepackage{luatexja-ruby}
\usepackage{luatexja-fontspec}
\usepackage{url}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage[backend=biber, autocite=inline]{biblatex}
\addbibresource{mid.bib}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{TeXGyreTermes}
\setsansfont[Ligatures=TeX]{TeXGyreHeros}
\setmainjfont[BoldFont=SourceHanSansJP-Medium]{SourceHanSerifJP-Regular}
\setsansjfont{SourceHanSansJP-Regular}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\begin{center}
 {\Large 論文要旨\\ 潜在表現を利用したローグライクゲームの強化学習}
\end{center}
\begin{flushright}
 {\large 学際科学科~総合情報学コース\\ 08-172016~金川裕司 \\指導教員 金子知適} 
\end{flushright}

\par
 環境の事前知識を仮定しないモデルフリー強化学習は、シミュレーション環境
 において自律的に行動するエージェントを訓練する上で汎用的な手法の一つで
 ある。近年の研究では、深層ニューラルネットワークと組み合わせることでビ
 デオゲームなど複雑なタスクへも応用の場を広げている。しかし、一度学習さ
 せたエージェントを、ルールは同じだが観測状態の分布が違うようなタスクで
 動作させるドメイン適応の問題に対しては、今だ実用に耐えうるような打開策
 は提案されていない。
 しかし、ルールが同じ問題では、ルールに基づいた表現を生の観測状態から抽
 象することで、観測分布の差異を吸収できるのではないだろうか。
 このような仮説のもと、本研究では観測状態の潜在表現を学習すると同時に、
 潜在表現と結びついた方策を学習する手法を提案する。また、ドメイン適応の
 ベンチマークとして、ダンジョンがランダムに生成されるローグライクゲーム
 を題材にし た実験環境rogue-gymを提案する。実際にこの環境でベンチマーク
 実験を行い、提案手法の有効性と限界について議論する。

\end{document}